\begin{acknowledgements}
Alhamdulilah segala puji dan syukur kehadirat Allah swt karena dengan rahmat dan karunia-nya penulis dapat menyelesaikan Tugas Akhir tepat pada waktunya.
Laporan ini disusun untuk memenuhi mata kuliah Tugas Akhir. Proses penyelesaian mata kuliah Tugas Akhir ini tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika dan Pembimbing Utama.
\item Bapak Cahyo Prianto, S.Pd., M.T. selaku Pembimbing Pendamping.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, S.T., M.T. selaku Dosen Wali.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. Koordinator Tugas Akhir.
\item Rekan-rekan mahasiswa DIV Teknik Informatika angkatan 2015 yang telah banyak memberikan dorongan, semangat dan kasih sayang kepada penulis.
\end{enumerate}
Semoga Allah SWT memberikan balasan yang berlipat ganda kepada semuanya. Demi perbaikan selanjutnya, saran dan kritik yang membangun akan penulis terima dengan senang hati. Akhirnya, hanya kepada Allah SWT penulis serahkan segalanya mudah-mudahan dapat bermafaat khususnya bagi penulis umumnya bagi kita semua.
\begin{raggedleft}

Bandung, 13 Agustus 2019

Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}